定慧寺凍結戶口 需二人同意攞錢仍離奇失款 翁靜晶：中銀遲遲不回覆

【翁靜晶●戰艷尼】定慧寺凍結戶口離奇失款 翁靜晶：中銀遲遲不回覆
17,850 views │ 2017年09月14日留言(1)

農曆七月十四鬼節，定慧寺舉行一連三日盂蘭盆節的廟會，被指斂財侵吞公款的釋智定依然冇有怕，繼續大搞法會收取信眾捐獻。

據知情人士透露，雖然寺廟銀行戶口被凍結，但佛門中人每月仍有其他現金來源，「幫人做法事搞法會收入少則十萬元，多則五、六十萬元，甚至一百萬元，一般法事講明只收現金。」

定慧寺董事翁靜晶上星期二也有到場，呼籲信眾不要被騙，她說法會的收入可能會落入非法人士手中，更指法會有可能聘用黑工當法師。

雙方在門外紮馬，警員到場了解，釋智定兇神惡煞，不讓翁靜晶內進。

【翁靜晶●戰艷尼】定慧寺凍結戶口離奇失款 翁靜晶：中銀遲遲不回覆
17,850 views │ 2017年09月14日留言(1)

農曆七月十四鬼節，定慧寺舉行一連三日盂蘭盆節的廟會，被指斂財侵吞公款的釋智定依然冇有怕，繼續大搞法會收取信眾捐獻。

據知情人士透露，雖然寺廟銀行戶口被凍結，但佛門中人每月仍有其他現金來源，「幫人做法事搞法會收入少則十萬元，多則五、六十萬元，甚至一百萬元，一般法事講明只收現金。」

定慧寺董事翁靜晶上星期二也有到場，呼籲信眾不要被騙，她說法會的收入可能會落入非法人士手中，更指法會有可能聘用黑工當法師。

雙方在門外紮馬，警員到場了解，釋智定兇神惡煞，不讓翁靜晶內進。

【悍戰艷尼】 定慧寺屋頂倒塌 釋智定懶理著名牌行街

凍結戶口離奇失款

自從翁靜晶爆出「佛門醜聞」後，為防止銀行善款再被人濫用，翁靜晶早已去信銀行要求凍結戶口，她指銀行、警方也向她先後確認，定慧寺銀行戶口已被凍結，甚至釋智定曾出律師信「請求」，要求翁解凍戶口以支取生活費，可見凍結行動有效，故翁靜晶深信銀行存款不會被動用。

「定慧寺其中一個中國銀行戶口，戶口內有四百五十多萬元，信託戶口除了維修寺廟之外，不可作其他用途，戶口一定要兩個人共同簽名，才可從戶口取錢，其中一個可簽名的是釋智定，另一個便是我。」翁靜晶說。

「這個戶口所有的捐款，都有特別的慈善收據，有收據列印只作維修用途，只有一個用途，只作維修的，二○一五年三月開始，在我的廣泛呼籲之下，原本戶口沒有錢，去到九月份，戶口增長至四百五十多萬元，這些都是大眾市民響應籌建寺廟重修而捐款的。」她補充。
上月，律師要求翁靜晶列明定慧寺的存款，於是她派律師樓職員去中銀打簿，「點知一打簿，就看到二○一五年十月至二○一六年十月期間，被人提走十六萬八千元。」翁摸不着頭腦，明明戶口被凍結，又何故有錢不翼而飛。

「銀行三番四次確認，加上警察也話俾我哋聽，銀行是凍結的，點解銀行戶口凍結下能被人提取咁多錢？」她說真是怪事了。

翁靜晶同時投訴，大埔警署處理手法不夠專業。「雖然他們從銀行拿取月結單、周年財務報表調查，但探員跟我講，佢哋無辦法明白當中的數字，第一所有文件是英文，加上資料是會計數目，他們無辦法有如此能力去審核會計賬目。唯一可了解會計賬目出問題的部門，就是商業罪案調查科的法證和核數部門。」

翁靜晶表示對事件感到無奈，雖然自己已盡力在佛門除妖，但政府和銀行卻不「給力」，一則中國銀行遲遲不肯回覆「失錢事件」調查結果，二則警方內部沒有轉介案件與相關部門調查。

撰文：陳慧瑩
攝影：韋平﹑王晴﹑海江田

佛教喎，慈悲喎，普渡眾生喎

有名你叫，支那銀行

一個支那犯罪集團 一個支那銀行 你懂的

黑警連銀行月結單啲英文都唔識睇

翁靜晶同時投訴，大埔警署處理手法不夠專業。「雖然他們從銀行拿取月結單、周年財務報表調查，但探員跟我講，佢哋無辦法明白當中的數字，第一所有文件是英文，加上資料是會計數目，他們無辦法有如此能力去審核會計賬目。唯一可了解會計賬目出問題的部門，就是商業罪案調查科的法證和核數部門。」

籍口啫
你試吓出少啲糧俾佢佢會唔會唔知

BANK CHARGE

咁都冇人要負責?

支那狗 + 支那銀行 + 黑警
唔洗講野啦

第一所有文件是英文